中產：讓年輕人少流點血

中產：讓年輕人少流點血

中產發表宣言，指希望以自身的資源和優勢去支援這場運動。互聯網

【本報訊】參與罷工，越是高薪厚職，代價越大。一群中產人士願意犧牲一己私利，支援8.5大罷工。他們發表了一份《香港中產罷工宣言》，對大量年輕人受傷、被捕表示不忍心；但政府對和平示威沒有反應，惟望以自身的資源和優勢去支援這場運動，並參與罷工，讓年輕人少流一點血。

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

斥政府一手摧毀法治

中產罷工宣言有逾千人聯署，他們來自不同界別，有公司董事、經理、教師、會計師、工程師及設計師等。宣言表示：「我們絕對有條件移民離開，我們可以對眼前的問題置之不理。但面對香港這個家，面對眼前大多被捕和受傷的年輕人，我們實在於心不忍，因為我們在這些人身上，才看到香港的希望。」

這群中產批評政府一、二百萬人的和平示威沒有反應，有人以死相諫亦立場不變，更與黑社會同流合污，發動元朗恐襲，「香港一直以來重視理性、專業、法治，是政府自己一手摧毀」。

「我們但求安居樂業，但民主、自由和公義才是安居樂業的基本支柱。我們覺得我們的家已經不再安全、政府不再公道，我們不能再沉默下去。」宣言最後指出，中產人士可以用自身的資源和優勢去支援這場運動，並參與罷工；如果是管理層，更願意保證員工能在安排好自己工作的狀況之下，參與這場罷工而毋須擔心秋後算賬。宣言呼籲更多界別一起參與罷工，自己盡多一分力，讓年輕人少流一點血。

■記者蔡元貴

上一則
上一則
中槍女拔教師僅餘三成視力

下一則
下一則
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖

逾萬醫護譴責警阻救援
國泰 港航 空勤響應8.5罷工
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」

推